Wanneer mogen wij een betere dochter of een kinder zus, of een natuurgetrouwere vriend?
Nee, nee; ze heeft kwaliteiten die kan worden vertrouwd; zij zal nooit leiden een echt verkeerde; ze zal geen blijvende blunder; waar Emma voorzichtige zodra ze in de juiste honderd maal."
"zeer goed, ik zal niet pest je geen berichten meer.
Emma wordt een engel, en ik blijf mijn milt om mezelf tot Kerstmis brengt John en Isabella.
John loves Emma met een redelijke en dus geen blinde affectie, en Isabella altijd denkt als hij, behalve wanneer hij niet heel geschrokken genoeg over de kinderen.
Ik ben er zeker van dat hun adviezen bij mij."
"Ik weet dat u alle liefde haar echt te goed onrechtvaardig of onaardig, maar neem me niet kwalijk, Mr. Knightley, als ik zo vrij (ik beschouw mezelf, u weet net zo goed als die enigszins van het privilege van meningsuiting dat Emma's moeder zou hebben) de vrijheid van uitgaat dat ik niet denk dat eventuele goed kunnen voortvloeien uit Harriet Smith's intimiteit die veel discussie onder jullie.
Bidden neemt u mij niet kwalijk, maar als enige overlast kan worden aangehouden van de intimiteit, valt niet te verwachten dat Emma, die aan niemand verantwoording schuldig is, maar haar vader, die perfect keurt de kennismaking, moet er een eind aan te maken, zolang het is een bron van plezier voor zichzelf.
Er is zoveel jaren mijn provincie adviezen te geven, dat u niet verrast, Mr. Knightley, op deze kleine overblijfselen van kantoor."
"helemaal niet," riep hij; "Ik ben u dankbaar voor zijn.
